為什麼要阻止他人自殺

如題

我認為他不是看不見世界的美好
而是他夢寐以求的美好窮一生也不會追求到

甚至要帶著一身別人強加的傷痛存活下去

退一步身後就是萬丈深淵

憑什麼去強逼一個人活下去？

我自殺唔到其他人都唔可以自殺到

因為有人覺得做好人=做好事

因果自負

唔鼓勵但會尊重

你永遠唔知道佢係唔係一時蒙蔽咗

寧願阻止咗先

其實人要死好簡單快捷

真正的善良需要能力及智慧backup

price to pay~~~

你打算如何離六道

佛法修行

其實我覺得阻止人自殺最緊要幫佢解決到個問題
佢解決唔到，你又幫唔到佢，憑咩叫人唔好自殺

可不可教我

認真的

不過咁 大家城市人日日做非常入世的事
返工搵錢為名為利。。。

修佛法有用嗎

可惜好多問題都係解決唔到

當然有用

前提係你要信有因果，有今生來世

你始終排除唔到佢一時衝動既可能性

見到當然阻止咗先

信 見我個名。

賢者之石

腎者之石

如果你信因果，就知今生既遭遇大部分都係前生造既業所導致，當一個人今生覺得有問題克服唔到而自殺，其實係諗住逃避自己既業力

可惜，業力最終一定係要自己承受返，而且自殺重會造就新既惡業。一個唔信因果既人先會自殺

真正想自殺既人唔會比人知，比人幫。
因為已經走投無路。

修行佛法不只是修出世的部份，也可以修入世福報。知道一切都係因緣和合而生，有正確的因果觀，就可以隨心願得到想要的東西，只要那樣東西不是害人害物而得。種下成功的因，遇到合適的境遇，自然會有所得著。
佛教修行的布施，不少人認為是違反人類本性。但細心一看，所有名利雙收的偉人都會成全他人，造褔大眾；而殺人放火金腰帶的人，別人會暫時恐懼他們的權勢，而不是心悅誠服，只要逆境一到，便會一沈百踩。
相信這解釋了為什麼我們是凡人，有些人卻是偉人。

agger
正信正念好重要

叫人寫遺書反省係好重要

非常同意呢位佛門巴打。
自殺呢個係殺業，而殺業係重業，呢個惡業業力好大。人死後係會隨住業力輕重去進入下期生命，自殺好有可能導致人下生墮三惡趣（畜生、餓鬼、地獄），到時仲大獲。

巴打岩讀中文系
上網睇下現代文學作品可能會有啟發

老婆

先不論6道輪回係咪真實

但以恐嚇既方式叫人唔好自殺有解決問題咩

人死後咩都無

何必強加自己宗教觀落人到

冇人恐嚇，我哋只係客觀講返佛教角度既事實出黎

如果對一個普通人黎講，佢唔知死後既世界係點，所以自殺死後會更差既可能性當然存在

我鍾意睇書

有咩現代文學作品推介

我覺得呢個rule比活著受罪更加殘忍

連死亡都無得自主

你敢保證?
係咪有科學權威證實到人死如燈滅?
如果人睇到你呢句說話而放心自殺，你係咪可以承擔責任?

只怪佢上一世造太多惡業，與人無尤

個人中意黃碧雲，香港作家，律師黎
寫犯罪小說好勁，好多病態愛情/殺人
唔係恐怖小說，而係睇完好灰，同覺得好真實

其實前世既佢同今世既係已經係兩個人

前世係男
今世係女

兩世身體構造本質上不同

點解下世既佢要受咁多苦

咁佢今世被老豆強姦老母虐打
又係佢錯？

我都好鍾意佢

烈佬傳

微喜重行

灰撚到核爆 描寫人性。

不用恐嚇方式也可以：
自殺會解決到人想解決的問題嗎？生命可以遇到各樣大小的難關，但是沒有一種是用自殺來妥善解決的。
打個比喻，我腳板生泡，我會切隻腳出黎，定係去搽藥？

跳落去，層樓會跌價，屌你！
死遠d啦

其實你第一句就睇到你唔係信佛教中既因果律

就好似行走既波浪
上一秒同下一秒都已經唔係同一批水份子
本質係唔同咗
但佢都係同一個波浪

wfc

agger

正評不解釋

好深奧

不過我只係覺得有d人一出世就注定要受成世苦好慘

老婆唔好咁

你也可以這樣想：
中觀有一個公案：
年輕的我和年老的我，都不是同一個人， 兩個人身體構造本質上不同，我點解會覺得老左嘅我同後生嘅我都係同一個人？

過去生如何，已成定局，今生難得人身，還有機會止住過往的不良影響，再改善自己。
老實講，你今生做到人，上生應該過得都不錯。

一個人要自殺好易 就算呢次俾人阻止半個鐘後再自殺都得 所以應該係要阻止左先 因為無辦法知佢個一刻係衝動定諗清楚

老婆唔好唔開心
你仲有我

救人一命，勝過七粒葡萄呀

積德下世投胎做人生贏家

咁公平咩？

因為佢地d 原因真係好撚on 9

係囉

我都覺呢個rule好唔公平

睇下咩原因先 人人唔同

上年有個得二十歲有腦癌...點救

自己上世造業今世受返，有咩唔公平

你都講係a佢上一世造太多惡業，點解要我受番，

佢只係講人事死後可能發生嘅事，佢冇叫人自殺喎
我話打劫可令人致富，咁係咪等於我鼓吹打劫

邊個佢邊個你

你自己造業就自己承受，就係咁簡單

我冇話佢鼓吹
搞清楚我講緊咩先

我既然沒有上輩子的記憶，上輩子造太多惡業，這輩子的我要來承受，豈不是很不公平嗎？

今生a殺左人，佢失咗憶，重使唔使坐監?

今生既事今生負責任都make sense 唔明點解要牽連去下生果條友

咁人地解決唔到問題過一陣諗清楚咪又係跳

自殺係唔係刑事？

講就咁講姐 但當呢件事發生係自己朋友身上 佢同你講想死 你叫佢講個問題出黎 但係你係幫佢唔到 唔通又會叫佢去死咩
利申同你同樣諗法

刑不刊都不關他事啦。人都死了

有好多人想離開下都無機會
成頭家要養
成世就要勞勞碌碌過

d人個個走去自殺

咁掃地，清潔，飲食業，it 邊個去做

IT做英資大公司經理搵到食嫁

就冇記憶而言，今生內既因果同前生今世既因果都係一樣，你今生都到人都係前生善業所致，會唔會又覺得唔公平?

佢一陣跳唔跳我阻止唔到
但既然有一時衝動既可能性就緊係阻止咗先

以前係，依家自殺不遂唔犯法

想知輪迴撚死左之後發現無輪迴得天堂地獄
又或者耶撚死左之後發現原來係輪迴會點諗

我暫時諗唔到一種問題係用死嚟解決
死左個問題依然存在，只係留左個爛攤子俾人執。其實如果信因果終歸係自作自受，就知道死唔會解決問題，只係延後同累積問題。

其實如果最終只有天堂地獄，基本上落左地獄，係無得做好自己然後離開，而天堂嘅眾生做壞事都唔會受到果報。咁天堂同地獄分別都不大。

但你話佢要承擔責任
既然佢冇鼓吹咁負咩責

你覺得冇就冇

即係以家自殺死都係刑事啦
亂拋垃圾都係刑事 出發點都係因為件垃圾影響到道路使用者
咁自殺即係影響左某個party(家人朋友？)所以係刑事 當然佢本意有奪去性命 都已經係嚴重既刑事
咁即係犯法啦 咁阻止係道理呀

我就係話點解前生佢做咩事都要牽連到我，其實我今世都無做d咩就要受前生既野，你覺得咁樣係公平咩

西方社會以前自殺犯法，係因為人民都係君主的僕役，你自殺死，會令到君主失去咗徵用你嘅機會，所以同毀壞君主財物一樣。同樣地，謀殺、打鬥致傷、虐妻都係咁而被視作犯罪。
中國古典律法會引用儒家典藉，不一定會將自殺納入刑法。我估應該係用 “身體髮膚，受諸父母“ 嚟解釋自殺嘅不當。

做事記得要有決心先成到事！

可以咁睇：
唔使放到太遠，人一生已經好多變化。人每十四日轉換一次全身嘅細胞，即係話，十四日前嘅我，同今日嘅我，係兩個完全唔同嘅人。
咁點解我會受我十四日前嘅決定左右？
六十年後嘅我同今日嘅我係完全唔同嘅人，咁我點解會擔心年老嘅生活？

又，公平同現象係兩回事。覺得公平同真實狀態不一定重疊。

真正相信因果相續，係會認為造任何業必感果，同埋造業後，造者最後都必定自受，所以，唔會有人走得甩自己嘅業，即使自殺都無用。

咁你十四日前既決定 都係今生內 緊會受影響
你六十年後都係今生，我就係唔明你地講前世做既野要影響今生既人係公平…
因為個決定唔係今生發生，點解前世做衰野竟然要今生一個'新'既我受番

呢個要用更深既概念解釋
不如咁問，你認為「你」喺邊?咩係「你」?

我係依一刻既我

咁一生中豈不是有好多個你?幾十年之後都唔係依一刻既你，咁點解重要為幾十年之後既另一個人打算?

因為呢個我係今生既我

果個我都係今生既我 我會受到影響

咁同你一開始既定義已經唔同咗

請再諗下咩叫做「你」

好難答…我未係'陳大文'

你諗下，啱啱你話「依一刻既你」係你
之後再話「將來(非依一刻)既你」都係你
係唔係有矛盾?

既然都係「我」
點解要有輪迴

呢個我想樓上巴打諗完先解釋

個討論似乎進入咗常見同斷見呢兩個題目。

依刻係我 將來一刻都係我 總知'陳大文'就係我

咁就奇啦，你係bb既時候，同成為老人家既你，身體，記憶都已經唔一樣，點解你接受到兩個都係你，但接受唔到前世今生既兩個身體都係你?

因為你所講既 bb 老年 呢d時期都係限於今生 前世已經唔屬於'我'呢個身體同思想，所以我先覺得唔公平…

即係我想講 例如我後生食好多煙 所以晚年有cancer 我覺得呢個都好正常…但你前世做錯事 今生我要生cancer 我唸唔倒咁有幾公平

你諗清楚，你對今生既定義係屬於身體同思想，咁如果bb時候既你，身體已經唔同哂，bb時代既記憶亦已經冇咗，咁bb時代既你又係咪你?

所以對失憶既人係一樣，失憶後去承受失憶前既責任又公唔公平?

體型唔同姐…思想進化左姐…都係今生既我黎架啦…

都係果句 今生既野今生既我去負責係無問題 但你都說服唔倒我前世果條友做錯事要今世既我去受番有幾公平…

你身體既細胞有新陳代謝, BB時既身體細胞同老年既身體細胞物理上已經唔一樣；
BB時既記憶, 到而家都冇剩, 所謂進化就係舊換新(不過去到老人家就係退化),

而前世今生都係舊換新既概念(身體, 思想) , 本質其實一樣

但我覺得就算果個係我都唔係完整既我，同埋我都唔會覺得果個延續性係公平，好似大隻佬果套戲咁，日本兵佢殺左人但李鳳儀就要死，果個我好無辜

點先叫完整既你?

當一個人有殘缺, 失憶, 重係唔係一個完整既人?

死遠d就ok

我意思前世個我唔係今生既我 = 唔係完整既我 點解要牽連到今生既我
算啦你都係解釋唔倒有幾咁公平...

對你黎講前生同今生既分別就係身體同記憶

所以我列舉咗bb同老人(身體構造完全唔同)，失憶既人(思想唔同)黎帶出你既雙重標準->接受到bb同老人係同一個我(身體同思想唔同)，接受到失憶前後係同一個我(思想唔同)，但接受唔到前世今生係同一個我(身體同思想唔同)

跟住你用咗第三個term「完整既我」，所以我先再問你咩叫完整既我

你連對於「我」既立場都咁搖擺不定
(依一刻既我->今生既我->完整既我)
我又點同你解釋呢？

如果你話「今生既我」=「完整既我」
咁今生既你係乜?
係咪純粹指你又出生至死亡既一副身體?
定係由bb到老人家不斷改變既思想?

其實身體點會唔同，都係同一個身體但會進化同退化，生>成長>衰老>死，咁未完左一個我，但前生係第二個我黎點解要帶d野去今生？萬般帶不走 唯有業隨身，你覺得咁公平？

何謂同一個身體?
bb既身體同老人家既身體結構唔同，大細唔同，粗幼唔同，所謂進化退化，都係「變」既代名詞，舊既細胞死，新既細胞生，過咗十幾二十年，身體既細胞都唔同哂，又點叫做同一個身體?好似光譜咁，光有唔同顏色，但都係一個連續體，難道紅色同藍色又係同一種顏色?所以我可以再指出，bb同老年人既分別係身體同思想唔同，用你既邏輯(前世今生身體唔同，思想唔同)，bb同老人家都應該係兩個人，佢哋之間都唔應該有因果關係

你話一生人結束咗就完成咗一個我，咁又想問吓，當未死既時候，又算唔算係「我」?若是，咁就同「完成咗一個人生先係我」矛盾，若非，即係未完成既一生之中，根本無我既存在，更談不上因果了

只要你接受今生係獨立個體 純粹係一個生物 出生老死都係自然法則 根本冇前世下世既野 就唔洗再諗呢d問題

但如果你認同左有前世呢一樣野 即係你都認同前世同今生有關係

利申 唔信咩前世 今世係我就係我

就算你認為只得今世，都可以思考一下咩先係「我」

我就係由我腦入面既唔知咩野構造 造成有思想有身體既一個生物

係冇科學証明真係有前世今生之前 我都係主張根本冇呢樣野

純粹係拎黎警告世人要自律既一個信仰
唔係話咁樣唔好 但自律唔會係為左呢一堆冇法証明 純9up既野去影響人生既行為

可能死後真係有後世？我唔知 都唔關我呢一世事
但我唔會為左呢樣野考慮我呢一生既行為

用自殺推論 我唔會考慮咩野因果 下世會更慘 只會考慮有冇咩野放唔低 我珍惜既身邊既人既感受

咁即係你認為腦入面既唔知咩構造(其中一部分既腦細胞)就係你?

如果輪迴係公平 咁唔該你俾埋上世既記憶
而家世界慘既人係上世好衰好賤 但佢地根本唔知咩事 做咩鳩要玩鳩我今世 咁樣叫警告世人？如果佢地知 咁佢地都仆得心甘情願 但唔係囉 佢地只會知今世慘到狗屎 咁樣有用 ？

邊個定義前世做得好定差 世事冇絕對既公平 天都唔會做到

如果有前世今生 只會係呢個世界既不幸

係

純粹係由腦造成既生理作用出黎

好簡單 你話前世今生 如果第日換左你個腦 你思想唔見左 你今生係咪完左 ？但你思想去左第二個人到 係咪即係今生未完？點叫今生死左 轉後世

如果我有一日永久失憶 咁我會講話係而家既我已經死左 冇左我而家既思想 咁咪死左 我連唔返另一個我 我咪唔存在 好簡單 即係同我突然訓訓下死左 哦 咁咪死左 有咩問題

你問呢樣野其實問得好
佛陀指出連貫前世今生既係業力
你今生既五蘊(色受想行識)，只係好似波浪咁，喺第二個身體繼續生起，而思想，身體，五蘊，其實都係易變無常，唔可以從中搵到「我」既存在

鳩問一句 如果第日真係好似電影咁 可以copy到思想 咁幾時先算係下世

咁我就會問，係咪記憶是「你」?如果係既話，咁冇咗一成，五成，九成，九成九既記憶重係唔係你?若是，咁就同記憶是「你」有矛盾，若非，即係「你」唔存在，因為記憶都係會隨時間改變

由放棄original嗰一刻應該已當係死亡

你岩 事實上 我係唔存在
我 唔係一個實體 實物 思想

我 只係 而家既身體加思想混合既一個稱呼
正如 我真名 都係同我呢個字一樣 只係方便稱呼

咁如果得返一成記憶 有9成被駐入別人記憶 今生係咪仲未完 邊個決定

利申 我唔係想鳩挑戰你信仰 只係第日科技發展到咁樣既可能性遠比証明真係有輪迴高 好奇想知你點樣define 今生完左到下一世 係呢個科技一直發展既世界

對，就係因為無明，人誤將今生簡單以「我」作為統稱，就會產生一種邪見，就係「我」係不變的，而百般苦亦從此起(執取於以為是不變既事物)

個人意見
original指身體既死亡，因為根據十二因緣，人既思想，感受，行為，都要依靠身體而生，所以就算得一成思想，但肉身未死，都仍係今生

如果得返個頭 其他都換哂人地又算唔算肉身已死

Btw岩岩認到 我呢個字 其實係等如我既記憶

如果可以將我既記憶 完全唔缺轉去另一個人到 我仍然係我 係我角度 只係外界唔認同 或者接受唔到 我會話我未死

相反如果我失憶 即係就算我既身體仲生存緊 但唔再係識打緊字既我 我而家既記憶都係當我死左 如果我有一日記得返 我又會話我返返生

人既思想唔可以當做所謂既靈魂黎睇
思想每個人都係一樣 都係腦既生理作用 只係有差異
但記憶先係最大分別

我對肉身已死既定義就係，當五蘊在此肉身消失既一刻，當然呢個用科學係量度唔到

如果一個人覺得記憶係自己既話，自然會衍生到其他問題:10歲既我同11歲既我記憶唔同，邊個先係自己?定兩個都係自己?若是，咁一生人豈不是有無數個自己(記憶分分秒秒都唔同)?另，係咪記憶完整先係我?同上面提過一樣，如剩一成，五成，九成又係咪我?若是咁豈不是有無數既我存在?最後都一定會同自己立下「我」既定義有所衝突

我諗拋開前世今生既觀念會易啲理解
唔好諗前世今生係兩個人黎，前世今生只係人用黎區分"我"既詞語黎，無論輪迴幾次都係同一個"人"
若果有'前世今生係兩個人黎'或者'今世唔應該受前世既業'既想法，其實冇需要有輪迴概念，因為輪迴變得冇意義
至於公唔公平，咁唔係我地定，就好似宜家既香港咁，你覺得唔公平都要受

利申: 不信輪迴，以上純粹個人理解

前世今生都係「我」同前世今生係兩個人
其實都係誤解
純粹係一個波浪推過，波浪在推進，但水份子只係上下移動，波浪本身冇實體，但卻誤稱是同一個波浪

其實好認同 但講出黎驚比人屌

所以實際黎講係唔撚公平

你自己諗下點解會有雙重標準先

面對一個問題，可以有百種態度，如果阻止之後可以能夠改變到佢既思考模式，咁阻止就有效。但如果相反已經嘗試改變過但最後都改變唔到思想，咁阻止就唔會有用。係第二個情況下，我會停止阻自佢自殺

隻腳俾人到流血，你會切左隻腳出黎(咁你呢世都唔會腳流血)，定係去止血？定還是會埋人地隻腳以求自己好過？

咁果個的確係前世同今生喎

自殺係對抗命運既手段
任何人都冇權阻止

係

除非係熟人向我求助

否則上網見到都唔會理

世上不幸有千萬種 人人總會有

而且就算一開始是好事 也有四個字叫物極必反

好累 訓覺先。。。

如果我信係有前世今生來生，但係又覺得前世嗰個我唔係我，下生嗰個都唔係我，會產生問題：

假設上世我係a, 今世係b。

如果a只係a，同b完全沒有任何關係 (包括一切因果關係和連繫)。咁a只可以稱為a，是一個完全獨立的個體。

由於a沒有留下任何使b存在的原因，所以a沒有任何可能使b出現，或者a根本不是造就b存在的原因。因此a不可能稱作b的上一世。

所以，既相信有上世的a和今生的b存在，又相信上一世的a同今一世嘅b完全無關，係完全不合邏輯。

又，若信自己只有今世，沒有來生和前世，呢個觀念叫斷見。

如果真係咁信，今世有神識嘅b，係依賴咩因緣而存在？如果係精同卵合體成為b的肉體，咁b嘅神識、記憶、感受，又係邊度黎？

俾個機會未來，走到盡頭睇下會係點

提倡唔應該自殺既觀念既人根本就係社會上既贏家,最上流既一班人
如果窮人死晒就無人去為佢地賺錢,無人做勞力工作
點解人唔可以自殺?自己既生命點解唔可以自己去結束?
如果唔會比到麻煩其他人根本就無問題
生存已經咁辛苦,打死一世工都買唔到層樓
買到樓既 就等於花左一世人去賺錢然後一筆過送比地產商 有錢人

其實可以會自己嘅身體黎睇返成件事

當你係A身體入面嘅一個細胞 你前世唔比心機/做得唔好 之後再生 都係要同病菌對抗
反之 今生努力 就可以下世/下下世冇痛苦

可能你會諗 人會大 細胞會變多 咁啲新細胞你咪無辜?係咪唔公平?

但諗深一層 呢啲細胞係由將其他唔關事嘅細胞據為己有(食野) 換返黎 假設你係一舊牛肉 你隻牛唔夠唔夠強比人食 就係咁要做人嘅細胞(輪迴)

咁樣係唔公平? 對

在世界時間嘅洪流裏 我地都係受好多外力影響而不能除心所慾 就如你身體入面 肌肉只可以根據大腦指令活動 否則全身將迎來災難

當你當自己係一個細胞 你就會諗其實生老病死都唔由你控制?

呢個問題冇答案 因為你會做呢個決定係咪注定你唔知 你會咁諗係咪自由意志你都冇辦法去証實(以前有個講法 我地都係game入面嘅角色 受人控制而不自知 以為係自己決定)

當然冇人証明到事實係點 就算你講中左 你同其他身體入面嘅細胞講 都係一樣 唔會有改變 否則將迎來世界之末日(如果細胞各自為生 身體將不能維持 之所謂末日)

之前有巴打講我只係今世嘅我呢個concept
其實要諗下時間呢一個問題

點解你只係屬於呢一百年嘅時間?
身體嘅細胞係會不繼新陳代謝(生老病死) 你係屬於呢個身體 呢段更長嘅時間 而唔係作為細胞(人)嘅一生 你無法知道上世所作所為 咁又點能定奪今世遭遇並不公平? 可能你好好彩 生於盛世 生活無憂(身體健康) 但亦會時有生於亂世 戰火連綿(病) 盛世之人所作導向亂世 亂世之人以正世為任 不斷破壞與再生 就如地球經歷之多次冰河時期 亦無異

所以人為什麼會論今世之公平? 因為智慧
可能你生為肌肉 自覺應成為大腦 因而不公
事實為如你生於肌肉而想成為大腦 世界則會大亂

生於何物 活以何形 皆不由自己控制
你可以去自甘墮落 又或者你可以為未來而努力

假設這是自由意志的話 時間必會有因報 自殺可能可以令你快速了結今生 亦可能令你下世受更多苦

我不是要勸人不自殺 只是這是個人的決定 不必支持 不必反對 之所謂今世之苦 亦不能論這苦只為今世所存 無人能証明任何 我們都是這世界的一個細胞

只要接受到自己的所作所為 無非不可 但必有因果之報 信則以為誡 不信則耳為風 無需計較太多 只要自己心安就可

點解上世的a和今生的b存在一定要有關 唔可以發展完全獨立既故事?

點解今世既bb同老人家一定有關，唔可以係完全獨立既個體?

我都係想做番個正常人姐

因為呢個係今世既我

性質冇分別，身體同思想都係唔同

前世同今生呢個係咪性質

bb同老人家 -> 身體同思想都係唔同
前世同今生 -> 身體同思想都係唔同

完全獨立的話，人憑乜話嗰個叫 我的上一生？

你可能會講，好似搭車咁，我坐完張椅，佢坐，兩個人無關。

但：
1. 兩個人嘅關係在於都係坐同一張椅。
2. 你坐完嘅張椅，個餘溫會留落下個人度。

點解要有上一生？

前世 (bb同老人家) , 今生 (bb同老人家)

所以跟你既邏輯前世今生既bb同老人家
應該係4個個體
你可唔可以解釋到今生既bb同老人家思想同身體唔同，點解佢哋會有聯繫?
如果今生既bb同老人家都係你，咁一生豈不是有無數個你?

沒有上一生，人憑乜因緣而存在？
沒有因果而存在？

人嘅肉體，姑且可以話係精卵合一而生，但個神識呢？
人從母胎生，難道人嘅自由神識會來自老豆同老母？

因為上上一生既貪愛未切斷，產生咗有來世既業，導致在上一生會再出生

咁第一個我係因咩而生？

由你地同佢討論前一生開始已經輸撚左啦
70億人邊度黎咁多前一生

對比喺宇宙，70億其實不如恆河既一粒沙

你又敢唔敢保證?
係咪有科學權威證實到有輪迴?
你on9唔好逼我跟你on9

自殺左點返工
死咗咪要隔離做埋佢果份？梗係唔比啦

If你生腦癌末期 活着痛苦定安樂死

好心你地啦
科學同宗教本身就冇得嘈

你又ARM WOR

有時我會諗
人口增長係咪已經解釋左係無輪迴依樣野

輪迴係六道既事, 唔係淨係地球ONLY

有心理學家同腦神經科學家試過做前世記憶研究。請搜索關鍵字past life regression。
不過要唔信有前生記憶，總有好多理由話一切結論都唔啱。

如果真正明白一生完左有下一生，而死前嘅動念一定會跟住你，你就知選擇自殺係留下殺業，不會做呢種後果嚴重嘅行為。

如果相信今世玩完就乜都無，就會有另一套選擇。
但係，如果我地真係信今世完左乜都無，其實我地每一日嘅行為都係極不理性
我用如此思路推理一次：
E.g.
人顧全道德係極蠢，反正無道德，一死死左就算;
人無錢，去打劫銀行先會係最好嘅選擇，因為就算比人捉，我一死就得;
人要解決一切問題，只需解決左自己就得：小至口乾，大至生癌，一死就解決左就得。
等等等等

但係人唔會咁做，因為人自己都會怕有後果係要死後面對。

咁你又太極端…同埋唔係一定怕有後果係要死後面對既，純粹對死有恐懼姐

對死本身嘅恐懼 (如：跳樓落地嗰下) 定係對死咗唔知去邊嗰種恐懼？

兩樣嘢好唔同。

前者其實不存在。因為真係深信死後無去處嘅話，理性嘅人應該係會更毫不猶豫立刻去死，立刻 “克服“ 恐懼。

如果係怕死左唔知會去邊，其實已經係相信，死後人仍然係有個地方要去。如果怕失去生命，咁其實自殺呢個命題係唔應該存在。

所以，我同你依然存在，其實已經體驗到生生相續嘅生命本質。今生難得做到人，好好過人生才是正路。下次大家唔知去到邊，未必有咁多機會俾大家種善根。

巴打共勉之。